# otus-architect

## HomeWork 12: Реализация проверки коллизий игровых объектов

### Цель

Научиться применять цепочку обязанности

### Шаги

Предположим, что у нас есть функция/процедура/метод, который умеет для двух игровых объектов определять коллизию - столкнулись эти два объекта или нет. Эту функцию/процедуру/метод реализовывать не нужно, так это достаточно большая задача.\
Используя эту функцию, реализуем эффективный перебор всех игровых объектов, для определения всех возможных коллизий в игре в каждый момент времени.\
Для этого разобьем игровое поле на окрестности, предполагая, что объекты, находящиеся в разных окрестностях не могут столкнуться друг с другом. Столкнуться друг с другом могут только объекты из одной окрестности.

Необходимо:
1) Реализовать команду, которая\
- определяет окрестность, в которой присутствует игровой объект,\
- если объект попал в новую окрестность, то удаляет его из списка объектов старой окрестности и добавляет список объектов новой окрестности,\
- для каждого объекта новой окрестности и текущего движущегося объекта создает команду проверки коллизии этих двух объектов. Все эти команды помещает в макрокоманду и эту макрокоманду записывает на место аналогичной макрокоманды для предыдущей окрестности.
2) При подходе с окрестностями может оказаться, что объекты, находящиеся рядом, могут попасть в разные окрестности, что не позволит определить коллизию между ними. Для решения этой проблемы будем использовать две системы окрестностей - одни окрестности смещены относительно центра других окрестностей. Для этого можно использовать несколько команд из п. 1
3) С помощью команды из 1. организовать проверку коллизий игровых объектов с помощью двух систем окрестностей.

### Критерии оценки

1) Задача сдана на проверку - 1 балл
2) Задача оформлена в виде MR/PR - 1 балл
3) CI - 1 балл
4) Реализована команда из п. 1\
1 балл, если реализация правильно формирует список игровых объектов для каждой окрестности\
2 балла, если написана полная реализация
5) Реализованы тесты к команде из п.1\
1 балл, если написан хотя бы один тест\
2 балла, если преподаватель не может указать кейс, который не покрыт тестами.
6) Реализован механизм с произвольным количеством систем окрестностей из п.3 - 2 балла
7) Написаны тесты к п.3 - 1 балл\
Максимальная оценка за задание 10 баллов\
Задание принимается, если было оценено не менее, чем в 7 баллов

Максимальная оценка 10 баллов.\
Задание принято, если будет оценено не менее, чем в 7 баллов.

## Build instructions

```bash
cmake -S . -B build -G Ninja
cmake --build build
ctest --test-dir build/test --output-on-failure
ctest --test-dir build/generator --output-on-failure
```

## Архитекатура микросервисов

![alt text](microservice-diagram.png)

Пользователь получает доступ к игре посредством клиента с графическим интерфейсом.\
Клиентское приложение взаимодействует с серверной частью сисемы через протокол HTTP.\
Серверная часть системы имеет 3 микросервиса:\

1) Сервис аутентификации
2) Сервис исполнения игры
3) Сервис обработки данных

Сервис аутентификации позволяет выполнять регистрацию пользователя, аутентификацию пользователя, регистрацию новых игр, турниров, доступ к рейтингу и т.д.\
Игровой сервис обрабатывает игровые команды и обновляет стаусы игр, игроков и турниров по результатм игр.\
Сервис хранения данных получает команды от других сервисов и обновляет соответствующие данные.\
Взаимодействие всех сервисов осуществляется по HTTP, что позволяе сервисам работать в разных сетях и на разных машинах.

При данной архитектуре, слабым звеном является сервис управления данными. Потенциальные проблемы:

1) Добавление новых сущностей данных например в Игровом сервисе потребует добавление обработки в сервисе данных. То есть изменения работы с данными в любом сервисе требует изменения сервиса данных.
2) Каждый доступ к данным будет выполяться через HTTP запрос, что сильно снижает производительность.

Решения проблем сервиса работы с данными:

1) Использование общей базы данных. Такой подход возможен если все сервисы и база данных будут находиться на одной физической машине, что ограничивает нас в способах развертывания инфраструктуры.
2) Каждый компонент имеет свою базу данных. Это избавит нас от необходимости иметь отдельный микросервис работы с данными или общую базу данных. В этом случае возможно использование данных одного микросервиса из другого микросервиса, что возможно решить путём передачи некоторых данных между сервисами по HTTP.
